facebook剛全球死機 2大將突宣布辭職

【星島日報報道】社交網站facebook一天內失去兩名大將，與創辦人兼行政總裁朱克伯格並肩作戰了10多年的產品總監考克斯（Chris Cox），以及旗下即時通訊程式WhatsApp的副總裁丹尼爾斯（Chris Daniels）均宣布辭職。兩人呈辭之前，facebook及WhatsApp剛經歷來最長的一次故障，惹來用戶強烈不滿。今次兩名高層突然宣布離職，可謂對facebook投下震撼彈。
朱克伯格剛於一個星期前發表網誌，概述未來的經營理念和發展方向，矢志要把facebook改革成為一個「以私隱為焦點的平台」。新聞網站 Buzzfeed News引述消息人士說，考克斯可能在這個問題上與朱克伯格有分歧，促使他萌生去意。
朱克伯格昨日(14日)再在網上發表新文章，證實考克斯和丹尼爾斯決定離開公司的消息。facebook即時未委任暫時填補考克斯空缺的人選。朱克伯格重申，公司正為未來的發展制訂新策略，希望加強各個不同應用程式的兼容性及提高加密技術，進一步保障用戶的私隱。他形容這是重要的變革，將來以用戶私隱為焦點及基礎，為公司業務揭開新的一頁。
36歲的考克斯於2005年、即facebook創立後一年加入該公司，初時擔任軟件工程師，協助facebook建立不同的重要功能，例如News Feed，成為朱克伯格的得力助手，經歷過大大小小的風浪起跌。他也於昨日在自己的facebook專頁中宣布辭的職的決定，但沒有解釋原因。至於丹尼爾斯，已効力facebook 9年，計畫，協助發展中國家和地區連結上互聯網，不足一年前獲委任領導WhatsApp。
市場分析家說，看來考克斯和朱克伯格在經營方針和理念方面有很大分歧。facebook是一家大規模及不斷演變的公司。在此類大公司內，不是人人都同意每一個策略轉變，那是很自然的事。WhatsApp兩位創辦人庫姆（Jan Koum ）和艾克頓（Brian Acton ）去年已先後宣布辭職，據報都是在處理用戶私隱方面和母公司有分歧。

推